中國人過西洋節是罪惡！哈工大校方支持學生舉報

感恩節：中國哈工大宿管員派糖果遭學生批評「過洋節」，校方支持舉報

BBC News 中文

這名宿舍管理員打算在感恩節向學生們贈送巧克力糖果。圖像來源，WEIBO
圖像加註文字，
這名宿舍管理員打算在感恩節向學生們贈送巧克力糖果。

在中國，過不過來自西方的節日一直是一個火藥味十足的話題。

最近，一名哈爾濱工業大學學生的言論再次點燃了火藥桶。他威脅將舉報一名宿舍管理員，因為後者打算在感恩節向學生們贈送糖果。

這名就讀於該校的學生認為，這是「宣傳西方節日」，「非常不妥」。

此事曝光後，該學生遭到了大量網友的抨擊。很多網友認為他在「上綱上線」、「小題大做」。

但哈工大在周五（11月27日）作出回應，對該學生的行為表示肯定。稱學校「不提倡有宗教色彩的『洋節』進校園，堅決禁止宗教活動進校園。 」

感恩節發糖果
據中國媒體報道，此事發生於周四（11月26日），當天正是美國傳統的感恩節。

網絡截圖顯示，這名王姓宿舍管理員在聊天群發帖說：「今天是西方感恩節，我借此節日在這裏感謝同學們對17公寓工作的支持。」

網絡截圖

「今天早7:50分，我在公寓大廳為大家分發糖果。先到先得，發完為止喔，」她寫道。

她還配上了「禮物」的照片，圖中是一盒糖果威化巧克力。

但沒過幾分鐘，她便遭到了一名同學的抨擊。這名同學稱，「宣傳這種西方節日，作為宿舍輔導員，非常不妥。」

「作為官方代表，公開搞『洋節』慶祝活動，不考慮影響嗎？」

「請生活輔導員和公寓方立刻停止該活動，否則我將向學校有關部門反應，」這名同學寫道。

這名學生和宿舍管理員的詳細身份沒有被披露。

辯論
該事件一經報道，便在微博等中國社交媒體引發軒然大波，「哈工大」一度登上微博熱搜榜，話題的閲讀量超過2.9億。

大多數網友對這名同學的言論感到憤怒。一名微博網友稱：「阿姨好意，想跟孩子們搞好關係。孩子們吃塊兒巧克力樂呵樂呵，多好啊。非得整得上綱上線，好像全世界就他立場堅定鬥志強似的。」

「紅衛兵真可怕，那也別過元旦和禮拜天了。共和制度和馬克思主義也都來自西方，別讀大學了回去凖備科舉吧，」另一名網友批評道。

但也有網友表示支持學生的行為。他們稱，感恩節源於移民美國的西方人在登陸新大陸後慶祝大豐收，因此「是西方的殖民節日和對原住民的犯罪見證」。

在中國媒體《鳳凰網》發起的有超過20萬人參與的網絡民意調查中，有60%的網友選擇不支持該同學的舉報做法，40%選擇支持。在怎樣看待過「洋節」的問題上，66%的人選擇「個人偏愛，無可厚非」，33%的人選擇「數典忘祖、崇洋媚外」。

哈工大對此作出回應。

「經調查了解，公寓阿姨派發巧克力是出於好心，學生留言提醒阿姨也是出於善意，」哈工大在周五凌晨在一篇社交媒體公告中對此作出回應。但其同時強調，「學校不提倡有宗教色彩的"洋節"進校園，堅決禁止宗教活動進校園。」

中國媒體「澎湃新聞」報道稱，這名宿管人員後來在微信群中向該學生道歉，並表示不願再多做議論，但也有其他同學對這名女士送糖果的做法表達感謝。

過左一百年仲係咁, 係咪想驅逐傳教士

攞完佢粒金莎再舉報佢
中國特色禮尚往來

哈工大學生威脅檢舉宿管阿姨「過洋節」 校方肯定

習維尼不輸慈禧太后

但哈工大在周五（11月27日）作出回應，對該學生的行為表示肯定。稱學校「不提倡有宗教色彩的『洋節』進校園，堅決禁止宗教活動進校園。 」

老鳳懷疑張奕鈞先生(SimonTW #337052)為在台共諜

言行一致冇問題,只要唔好講一套做一套就得

有月餅唔送，送咩朱古力

整個雜種節

33%的人選擇「數典忘祖、崇洋媚外」。

講緊中國人自己?

中國人移民外國是罪惡

真
洋鬼子啲cpu光刻機都千祈咪用

岩架啦

難道是那種「跟我做愛，否則我便舉報你！」的要脅？

佢地唔撚好過聖誕同暑假呀, 鬼佬野來

「紅衛兵真可怕，那也別過元旦和禮拜天了。共和制度和馬克思主義也都來自西方，別讀大學了回去凖備科舉吧，」另一名網友批評道。
玩命

別讀大學了回去凖備科舉吧

中國人過西洋節是罪惡！哈工大校方支持學生舉報

如果喺美國過感恩節ok
但喺中國慶祝實在太on9
呢個係北美人嘅節日，我地都唔會過宰牲節逾越節

香港酒店d燈飾，係咪違反左國安法？

馬列思想崇洋媚外、共產主義數典忘祖